Тестовое задание (пояснения)
============================


Запуск приложения выполняется скриптом start.sh, для того чтобы задать
параметры соединения с базой данных - необходимо создать переменные
окружения.

```
export MYSQL_DBUSER=user;
export MYSQL_DBPASS=pass;

#или же прописать в скрипте
MYSQL_DBUSER=user;MYSQL_DBPASS=pass;
```

Приложение немного выходит за рамки скрипта, но я посчитал - что мне
будет так легче показать что умею.

Описание приложения
-------------------
http://localhost:8080 - основная страница, после загрузки данных
отображает графики "популярности подарков" и таблицу с количеством
Первый график отображает все подарки, второй - 20 наиболее популярных.


http://localhost:8080/report - страница, отображающая все "операции" из
log-файла. (5000 записей конечно многовато, но задачи делать pagination
не было, поэтому не стал). Для фильтрации по "дарителю", "получившему
подарок" и "подарку" можно кликнуть в нужный элемент таблицы.

http://localhost:8080/import - страница, позволяющая запустить процедуру
импорта данных из log-файла. Для импортирования - достаточно загрузить
нужный файл.

Что касается скрипта загрузки данных из log-файла в базу данных, мной
использовались 2 основных приема:

1) Преобразование исходного файла с помощью preg_replace в CSV-формат и
сохранение результата во временном файле.
```
//
 $pattern = "/'from_user_id'='(\d+)','to_user_id'='(\d+)',"
."'gift_code'='(\d+)','stime'='(\d+)','ttime'='*(\d+|\w+)'*/";
        $tmp = __DIR__.'/../../upload/uploaded.log';
        $in = fopen($file, 'r');
        $out = fopen($tmp, 'w');
        while(!feof($in)){
            $line = fgets($in);
            $res = preg_replace($pattern, "$1,$2,$3,$4,$5", $line);
            fwrite($out, $res);
        }
        fclose($in);
        fclose($out);
        return $tmp;

```

Данный код способен обрабатывать файлы большого размера, т.к.
использование памяти ограничено одной строкой. Построчное чтение
применяется исходя из соображений удобства последующего использования
preg_replace;


2) Загрузка данных из временного файла в MYSQL с испозованием LOAD DATA
```
//
 $this->db->query('truncate gifts');
        $query = "load data infile '$file' into table gifts fields
terminated by ',' (from_user_id, to_user_id, gift_code, @st, @tt) set
stime=FROM_UNIXTIME(@st), ttime = FROM_UNIXTIME(@tt)";
        $this->db->query($query);
```
Загрузка через LOAD DATA применена из соображений эффективности и
скорости. Bulk-insert-ы намного медленнее.

На домашнем компьютере обраружил, что конструкция LOAD DATA работает не 
так как ожидалось, в связи с чем заменил код с этой конструкцией на 
insert-ы в транзакциях (по 40 штук), на тестовом файле не увидел никакой 
разницы в скотости работы, решил оставить второй вариант.


PS: Весь код написан с нуля, поэтому могут быть баги, но основная задача
выполняется (протестировал на 2ух машинах).
